德國人對中國好感度上升 對美國看法變差

據法新社報道， 德國科爾伯基金會（ Körber-Stiftung）周一（5月18日）在漢堡公布了這份調查結果。調查顯示，在新冠疫情的背景下，甚至有25%的受訪者表示，他們對中國的觀感頗為正面。但與此同時，71%的受訪者也認為，如果在疫情之初中國政府行事更加透明，那麼本可以完全阻止疫情的大爆發或者至少可以讓疫情的規模變小。

另外，雖然依舊有37%的受訪者認為德國首先應該同美國保持緊密關系，但是已有36%的受訪者認為，現在同中國建立緊密關系更為重要。而去年9月在另一份調查中，對同一問題作答的受訪者比例還分別為50%和24%。

科爾伯基金會國際政治研究部主任米勒（ Nora Müller ） 表示："德國人對美國的疑慮不斷增加，這是一個很令人憂心的發展趨勢。大西洋兩端的政治決策者們都應該好好思考。"

不過美國皮尤民調機構所做的一項具有代表性的問卷調查顯示，43%的美國人認為美國應該同德國保持密切關系。這顯示出，美國人仍很重視跨大西洋合作關系。

科爾伯基金會所做的調查中還包含歐盟在疫情中的作為、德國參與解決全球事務、氣候變化等問題。這項調查在4月3日到9日間展開，受訪參與者人數為1000人。

德國男人，等俾中國送去集中營，垃圾

建立關係？
可以呀，等睇抖音話德國妹想嫁中國人做「媳婦」啦

屌，只有美國人醒覺

是但啦
德咩國 咪又係垃圾歐豬
歐洲一體化嘛

chinazi

NMSL fans

新axis power

德國科爾伯基金會
染紅垃圾黎

德國已變賤種國家
成個歐洲越黎越on9